\section{Ideales Gasgesetz bei konstanter Gasmenge}
\paragraph*{Definition ideales Gas}
\begin{itemize}
    \item Atome sind Massepunkte.
    \item Atome üben \emph{keine} Kräfte aufeinander aus.
    \item Bei Zusammenstössen von Atomen bleibt $\vec{v}$ konstant, jedoch die Richtung kann sich ändern.
\end{itemize}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    \frac{p_1 \cdot V_1}{T_1} = \frac{p_2 \cdot V_2}{T_2}
\end{empheq}

\paragraph*{Universelle Gaskonstante}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    R = \frac{1013 \cdot 0.0224}{273.15} = 8.307\si{\joule\per\mole\per\kelvin}
\end{empheq}
Die universelle Gaskonstante macht Annahmen für den Normaldruck (\SI[]{1013}[]{\hecto\pascal}), Normaltemperatur (\SI[]{273.15}[]{\kelvin}), Normalvolumen (\SI[]{22.4}[]{\liter\per\mole}) und Stoffmenge (\SI[]{1}[]{\mole}).

\paragraph*{Beliebige Stoffmenge $n$}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    p \cdot V = n \cdot R \cdot T
\end{empheq}

\paragraph*{Unabhängig von der Art des Gases}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    p \cdot V = N \cdot K_B \cdot T
\end{empheq}

\paragraph*{Boltzmannkonstante}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    K_B = \frac{R}{N_A} = 1.38065 \cdot 10^{-23}\si[]{\joule\per\kelvin}
\end{empheq}

\paragraph*{Variablen}
\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{l l l}
        $m$ & Gasmasse & $[m] = \si[]{\kilogram}$\\
        $n$ & Stoffmenge & $[n] = \si[]{\mole}$\\
        $M$ & Molare Masse & $[M] = \si[]{\kilogram\per\mole}$\\
        $N$ & Anzahl Teilchen & (dimensionslos)\\
        $N_A$ & Avogadrokonstante & \SI[]{6.02e23}[]{\teilch\per\mole}
    \end{tabular}
\end{center}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    n = \frac{N}{N_A} = \frac{m}{M}
\end{empheq}